\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Direktor
				\item Zaposlenici firme
				\begin{packed_enum}
					    \item voditelj
					    \item radnici
                \end{packed_enum}
				\item Razvojni tim
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neregistrirani korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item vidjeti samo popis djelatnosti koje se obavljaju u poduzeću

				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Radnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item vidjeti samo zadatke koji su mu dodjeljeni te ti zadatci mogu dolaziti iz više različitih grupa
					\item za svaki pojedini zadatak označiti broj utrošenih sati za pojedini dan i time stvoriti evidenciju
					\item imati najviše 8h procjenjenog rada za jedan dan
					\begin{packed_enum}
					    \item ako ima 8h zadanog rada, radnik je označen kao nedostupan
					    \item dostupnost se svaki dan osvježava u ovisnoti koliko je obavljeno za taj dan na osnovu evidencije koju je radnik napravio dan prije
                    \end{packed_enum}
					\item vidjeti samo svoje podatke
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Voditelj (incijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item djelatnosti koje su mu dodijeljene dijeliti na zadatke
					\item raditi procjenu satnice za pojedini zadatak i/ili djelatnost
					\item dodijeliti zadatke radnicima u grupi
					\item napraviti evidenciju o broju odrađenih sati
					\begin{packed_enum}
					    \item dok god vodi neku grupu svaki dan ima unaprijed dodijeljeno 8 sati rada
					\end{packed_enum}
					\item vidjeti vlastite podatke i podatke o grupi kojom rukovodi

				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Direktor (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item registrirati nove radnike
					\item rasporediti radnike u grupe i svakoj grupi pri stvaranju dodijeliti dostupnog voditelja
					\item odrediti djelatnosti koje se obavljaju i dijeli ih stvorenim grupama tj. voditeljima (Pošto je jedan voditelj grupe njegov id određuje grupu)
					\item vidjeti statistiku pojedine grupe, djelatnika, i cijelog poduzeća ukupno (broj odrađenih sati sa zadanom satncom, prihodi rashodi)
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Baza podataka(sudionik) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pohranjuje sve podatke o radniku, voditelju i direktoru
					\item pohranjuje evidencije, zadatke i djelatnosti svakog dionika zasebno
					\item pohranjuje sve statističke podatke o prihodima i rashodima poduzeća "MI puno radimo"
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
					

					\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Pregled djelatnosti poduzeća}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Pregledati djelatnosti koje se obavljaju}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: - }
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Otvara se početna stranica sa popisom djelatnosti
							\item Korisnik odabire djelatnost
							\item Prikazuju se informacije o odabranoj djelatnosti
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Prijava u sustav}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Dobiti pristup korisničkom sučelju}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Registracija }
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire gumb za prijavu
							\item Korisnik upisuje korisničko ime i lozinku
							\item Korisnik mu se stranica korisničkog sučelja sa relevantnim podatcima
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Neispravno korisničko ime/lozinka
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i ponovno traži da upiše podatke
								\item Korisnik mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od prijave
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Pregled osobnih podataka}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Pregledati osobne podatke}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Prijava u sustav }
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju ”Profil”
							\item Aplikacija prikazuje osobne podatke korisnika
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Promjena osobnih podataka}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Promijeniti osobne podatke}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Prijava u sustav }
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabere opciju za promjenu podataka
							\item Korisnik mijenja svoje osobne podatke
							\item Korsnik sprema promjene
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Korisnik promijeni svoje osobne podatke, ali ne odabere opciju ”Spremi promjenu”
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika da nije spremio podatke prije izlaska iz prozora
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Registracija korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Direktor}
						\item  \textbf{Cilj: Unijeti korisničke podatke u bazu podataka}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Direktor je prijavljen u sustav nalazi se na stranici s popisom djelatnika}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Direktor odabire opciju "Registriraj novog radnika"
							\item Direktor upisuje podatke o radniku
							\item Direktor odabire ulogu radnika (Voditelj, Radnik)
							\item Sustav generira korisničko ime od danog imena i prezimena
							\item Sustav generira slučajnu lozinku sastavljenu od brojeva i slova
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Brisanje korisničkog računa}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: Direktor}
						\item  \textbf{Cilj: Izbrisati korisnički račun nekog djelatnika poduzeća}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Direktor je prijavljen u sustav i nalazi se na stranici s popisom djelatnika}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Direktor odabire profil radnika iz popisa
							\item Na profilu radnika odabire opciju "Obriši račun"
							\item Iskače prozor sa dvostrukom potvrdom brisanja
							\item Direktor potvrđuje odluku
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[3.a] Direktor odustaje od brisanja
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Odabire gumb "odustani" na iskočnom prozoru
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Stvaranje djelatnosti}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: Direktor}
						\item  \textbf{Cilj: Napraviti opis djelatnosti koju poduzeće treba obaviti}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Direktor je prijavljen u sustav i nalazi se na stranici s popisom djelatnosti}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Direktor odabire gumb "Stvori novu djelatnost"
							\item Direktor u iskočni prozor upisuje podatke o djelatnosti
							\item Direktor sprema promjene
							\item Popis djelatnosti se ažurira
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Unesena djelatnost koja ima isti naziv
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava direktora i traži od njega da promijeni naziv djelatnosti
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Brisanje djelatnosti}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: Direktor}
						\item  \textbf{Cilj: Obrisati postojeću djelatnost}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Direktor je prijavljen u sustav i nalazi se na stranici s popisom djelatnosti}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Direktor odabire djelatnost iz popisa djelatnosti
							\item Otkriva mu se gumb "Obriši djelatnost"
							\item Iskače prozor sa dvostrukom potvrdom brisanja
							\item Direktor potvrđuje odluku
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[3.a] Direktor odustaje od brisanja
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Odabire gumb "odustani" na iskočnom prozoru
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Uređivanje djelatnosti}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: Direktor}
						\item  \textbf{Cilj: Izmjeniti postojeću djelatnost}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Direktor je prijavljen u sustav i nalazi se na stranici s popisom djelatnosti}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Direktor odabire djelatnost iz popisa djelatnosti
							\item Otkriva mu se gumb "Uredi djelatnost"
							\item Iskače prozor sa formom za unos podataka
							\item Direktor unosi podatke
							\item Iskače prozor sa potvrdom o promjeni podataka
							\item Direktor potvrđuje odluku
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[3.a] Direktor odustaje od promjene
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Odabire gumb "odustani" na iskočnom prozoru
						    \end{packed_enum}
							\item[5.a] Direktor odustaje od promjene
								\item[]  \begin{packed_enum}
								\item Odabire gumb "odustani" na iskočnom prozoru
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Dodjela djelatnosti grupi}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: Direktor}
						\item  \textbf{Cilj: Trenutno dostupnoj grupi dodijeliti djelatnosti koj će obavljati}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Direktor je prijavljen u sustav i nalazi se na stranici s popisom slobodnih grupa}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Direktror iz popisa dostupnih grupa odabire jednu
							\item Prikazuje mu se popis akcija nad nekom grupom
							\item Odabire opciju "Zaduži djelatnosti"
							\item Iz stupca sa popisom djelatnosti odabire jednu ili više njih
							\item Sprema promjene
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[4.a] Direktor odustaje od dodavanja djelatnosti
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Odabire opciju "Odustani"
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Dodjela radnika grupi}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: Direktor}
						\item  \textbf{Cilj: Trenutno dostupnoj grupi dodijeliti radnike koji će je činiti}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Direktor je prijavljen u sustav i nalazi se na stranici s popisom slobodnih grupa}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Direktror iz popisa dostupnih grupa odabire jednu
							\item Prikazuje mu se popis akcija nad nekom grupom
							\item Odabire opciju "Zaduži radnike"
							\item Iz stupca sa popisom radnika odabire jednog ili više njih
							\item Sprema promjene
							\item Profil radnika se ažurira
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[4.a] Direktor odustaje od dodavanja radnika
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Odabire opciju "Odustani"
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Stvaranje grupe}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: Direktor}
						\item  \textbf{Cilj: Napraviti grupu radnika}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Direktor je prijavljen u sustav i nalazi se na stranici s popisom grupa}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Direktor odabire gumb "Stvori novu grupu"
							\item Direktor u iskočni prozor upisuje podatke o grupi
							\item Direktor sprema promjene
							\item Popis grupa se ažurira
							\item Voditelj grupe postaje nedostupan ostalim grupama
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Unesena grupa koja ima isti naziv kao već postojeća
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava direktora i traži od njega da promijeni naziv grupe
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Brisanje grupe}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: Direktor}
						\item  \textbf{Cilj: Brisanje postojeće grupe}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Direktor je prijavljen u sustav i nalazi se na stranici s popisom grupa}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Direktor odabire grupu iz popisa svih grupa
							\item Otkriva mu se gumb "Obriši grupu"
							\item Iskače prozor sa dvostrukom potvrdom brisanja
							\item Direktor potvrđuje odluku
							\item Voditelj grupe postaje dostupan za druge grupe
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[3.a] Direktor odustaje od brisanja
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Odabire gumb "odustani" na iskočnom prozoru
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Pregled statistike grupe}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: Direktor, Voditelj}
						\item  \textbf{Cilj: Prikaz podataka pojedine grupe}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Direktor/voditelj prijavljeni u sustav}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Direktor/voditelj odabire grupu klikom na njeno ime
							\item Direktor/voditelj dobiva stranicu s podatcima o grupi
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Pregled statistike radnika}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: Korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Prikaz statistike drugog radnika}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik prijavljen u sustav}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire grupu klikom na njeno ime
							\item Korisnik dobiva stranicu s podatcima o radniku
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Pregled statistike poduzeća}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: Direktor}
						\item  \textbf{Cilj: Prikaz statistike poduzeća}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Direktor prijavljen u sustav}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Direktor odabire gumb "Mi puno radimo" (ili logo poduzeća)
							\item Stranicu dobiva stranicu s podatcima o poduzeću
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Stvaranje zadataka}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: Voditelj}
						\item  \textbf{Cilj: Stvaranje novog zadatka}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Voditelj je prijavljen u sustav i nalazi se na stranici s popisom zadataka}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Voditelj odabire gumb "Stvori novi zadatak"
							\item Voditelj u iskočni prozor upisuje podatke o novom zadatku
							\item Voditelj sprema promjene
							\item Stranica se ažurira
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Uneseni zadatak ima već postojeci naziv
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava voditelja i traži od njega da promijeni naziv zadatka
						    \end{packed_enum}
							\item[3.a] Voditelj odustaje od stvaranja zadatka
								\item[]  \begin{packed_enum}
								\item Voditelj odabire gumb "odustani" na iskočnom prozoru
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Brisanje zadataka}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: Voditelj}
						\item  \textbf{Cilj: Brisanje postojećeg zadatka}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Voditelj je prijavljen u sustav i nalazi se na stranici s popisom zadataka}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Voditelj odabire zadatak iz popisa zadataka
							\item Pojavljuje mu se gumb "Obriši zadatak"
							\item Iskače prozor sa dvostrukom potvrdom brisanja
							\item Voditelj potvrđuje odabir
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[3.a] Direktor odustaje od brisanja
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Odabire gumb "odustani" na iskočnom prozoru
						    \end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Uređivanje zadataka}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: Voditelj}
						\item  \textbf{Cilj: Uređivanje postojećeg zadatka}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Voditelj je prijavljen u sustav i nalazi se na stranici s popisom zadataka}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Voditelj odabire zadatak iz popisa zadataka
							\item Pojavljuje mu se gumb "Uredi zadatak"
							\item Iskace prozor s formom za unos podataka
							\item Voditelj uređuje podatke
							\item Iskače prozor sa potvrdom o promjeni podataka
							\item Voditelj potvrđuje odabir
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[3.a] Voditelj odustaje od uređivanja
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Odabire gumb "odustani" na iskočnom prozoru
						    \end{packed_enum}
							\item[5.a] Voditelj odustaje od promjene
								\item[]  \begin{packed_enum}
								\item Odabire gumb "odustani" na iskočnom prozoru
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Dodjela zadatka radniku}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: Voditelj}
						\item  \textbf{Cilj: Dodjela postojećeg zadatka radniku}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Voditelj je prijavljen u sustav i nalazi se na stranici s popisom zadataka i dostupnih radnika}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Voditelj odabire radnika iz popisa dostupnih radnika
							\item Prikazuje mu se popis akcija nad djelatnikom
							\item Odabire opciju "Dodaj zadatak djelatniku"
							\item Iz stupca sa popisom zadataka odabire jedan ili više zadataka
							\item Voditelj sprema promjene
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[3.a] Voditelj odustaje od dodjeljivanja zadataka radniku
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Voditelj odabire gumb "Odustani"
						    \end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					
					\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Evidencija rada radnika}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: Radnik}
						\item  \textbf{Cilj: Evidencija obavljenog rada na zadatku}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Radnik je prijavljen u sustav i nalazi se na stranici za radnike}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Radnik odabire zadatak koji želi evidentirati
							\item Pojavljuje se obrazac evidencije rada
							\item Radnik upisuje podatke
							\item Radnik sprema unos
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Radnik odustaje od evidencije
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Radnik odabire gumb "odustani"
						    \end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC22 - Pregled zadanih zadataka}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: Radnik}
						\item  \textbf{Cilj: Omogućiti radniku pregled dodjeljenih zadataka}
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka}
						\item  \textbf{Preduvjet: Radnik je prijavljen u sustav i nalazi se na stranici za radnike}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Radnik na popisu dodjeljenih zadataka odabire zadatak
							\item Ispisuje se detaljniji opis odabranog zadatka
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[1.a] Radnik nema dodjeljenih zadataka
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
				
					
			\eject
					
				
					
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
					\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.65]{slike/UCdiagram1.png} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			\centering
			\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost korisnika}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.53]{slike/UCdiagram2.png} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			\centering
			\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost korisnika, direktora i voditelja}
		\end{figure}
		
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.54]{slike/UCdiagram3.png} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			\centering
			\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost radnika i voditelja}
		\end{figure}
		
		
		\eject
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
			
			Direktor se nalazi na stranici s popisom grupa. Odabirom grupe, poslužitelj iz baze podataka dohvaća trenutno dodijeljene akcije nad grupom, ako iste postoje, te ih prikazuje direktoru. Da bi dodao nove djelatnosti, direktor odabire opciju “Zaduži djelatnost” te od poslužitelja dobiva popis djelatnosti mogućih za trenutni odabir. Ukoliko je direktor odlučio odustati od dodavanja djelatnosti, odabire opciju “Odustani”, te ga sustav obavještava o tome uz poruku.  Ako nije, proces dodjele djelatnosti grupi se nastavlja te direktor odabire jednu ili više djelatnosti. Poslužitelj tu informaciju prosljeđuje bazi koja sprema promjenu, uz poruku.
				
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.45]{slike/UC10 - Dodjela djelatnosti grupi.jpg} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			\centering
			\caption{Sekvencijski dijagram za UC10}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}
		\eject
		
		Voditelj se nalazi na stranici s popisom zadataka. Odabirom zadatka, poslužitelj iz baze podataka dohvaća trenutne podatke o zadatku te ih prikazuje voditelju. Da bi uredio podatke zadatka, voditelj odabire opciju “Uredi zadatak” te mu poslužitelj otvara iskočni prozor s formom za unos podataka. Ukoliko je voditelj odustao od uređivanja podataka,  odabire opciju “Odustani”, te se iskočni prozor zatvara. Ako nije proces uređivanja zadatka se nastavlja te voditelj unosi promjene. Odabirom opcije “Spremi”, poslužitelj unešene informacije prosljeđuje bazi koja sprema promjenu, uz poruku. \\ \\
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.60]{slike/UC19 - Uredivanje zadataka.png} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			\centering
			\caption{Sekvencijski dijagram za UC19}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}
		\eject
		
		Radnik se nalazi na stranici za radnike gdje može vidjeti popis njemu dodijeljenih zadataka. Odabirom određenog zadatka, poslužitelj otvara i prikazuje iskočni prozor s obrascem za evidenciju rada. Ukoliko je radnik odustao od unosa evidencije rada, odabire opciju “Odustani”, te se iskočni prozor zatvara. U suprotnom, proces unosa evidencije rada se nastavlja te radnik unosi podatke. Odabirom opcije “Spremi”, poslužitelj unešene informacije prosljeđuje bazi koja sprema unešene podatke, uz poruku.
		
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.4]{slike/UC21 - Evidencija rada za radnika.jpg} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			\centering
			\caption{Sekvencijski dijagram za UC21}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}
		
		\eject
		
		
		\section{Nefunkcionalni zahtjevi}
		
		
			 \begin{itemize}
					\item Korisniku sa dodijeljenom ulogom "Radnik" nije moguće dodijeliti dnevno opterećenje veće od 8 sati.
					\item Zakon ograničava evidentiranje rada preko predviđenih 8 dnevnih sati.
					
			\end{itemize}
	
		\section{Ostali zahtjevi}
	
			 
			 \begin{itemize}
			     \item Korisničko sučelje i sustav moraju podržavati hrvatsku abecedu (dijakritičke znakove) pri unosu i prikazu tekstualnog sadržaja
			     \item Izvršavanje dijela programa u kojem se pristupa bazi podataka ne smije trajati duže od nekoliko sekundi
			     \item Sustav treba biti implementiran kao web aplikacija koristeći objektno-orijentirane jezike
			     \item Sustav treba biti jednostavan za korištenje, korisnici se moraju znati koristiti sučeljem bez opširnih uputa
			     \item Nadogradnja sustava ne smije narušavati postojeće funkcionalnosti sustava
			     \item Pristup sustavu mora biti omogućen iz javne mreže pomoću HTTPS
			     \item Veza s bazom podataka mora biti kvalitetno zaštićena, brza i otporna na vanjske greške
			 \end{itemize}
			 
			 
			 
	